Marianne's ideeën waren nog steeds, met tussenpozen, onsamenhangend gefixeerd moeder, en telkens wanneer zij haar naam noemde, gaf het een steek aan de hart van de arme Elinor, die zichzelf verwijt dat hij heeft gesurft zoveel dagen ziek zijn, en ellendig voor wat onmiddellijke opluchting, verbeeldde zich dat alle opluchting spoedig tevergeefs zou zijn, dat alles had te lang uitgesteld en stelde zichzelf haar lijdende moeder voor te laat komen om dit lieve kind te zien, of om haar rationeel te zien.
